%gambiarra pra superar bug no acroread e uniformizar cor 
\pdfpageattr {/Group << /S /Transparency /I true /CS /DeviceRGB>>} % quebra no writelatex, comente se for usar no writelatex
\pdfobjcompresslevel=0 % Adobe Reader X/XI compatibilty


%\def\modeprint{}
%\def\modedev{}
 
\ifdefined\modeprint
\documentclass[aspectratio=54,handout]{beamer}
\else
\documentclass[aspectratio=54]{beamer}
\fi
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}

 
%
% Choose how your presentation looks.
%
% For more themes, color themes and font themes, see:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
%
\mode<presentation>
{

\usetheme{PaloAlto} 
\usecolortheme{default}
\usefonttheme[onlymath]{serif}

 
\definecolor{uemgreen}{HTML}{255943}
\definecolor{uemlightgreen}{HTML}{417D58}
\definecolor{uemlightergreen}{HTML}{41FF58}
 

 \setbeamercolor{frametitle}{bg=uemgreen}     %controls the color of the headline
     %controls the color of the sidebar
\setbeamercolor{logo}{bg=uemgreen}
\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}
\setbeamercolor{author}{fg=black}
\setbeamercolor{institute}{fg=black}
\setbeamercolor{date}{fg=darkgray}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=white}
\setbeamercolor{block title}{bg=uemgreen, fg=white}		%Cor do título
\setbeamercolor{block body}{bg=white, fg=black}	%Cor do texto (bg= fundo; fg=texto)

%  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%  \setbeamertemplate{caption}[numbered]


\definecolor{lightgray}{HTML}{E8E6E5}
\definecolor{beamer@blendedblue}{rgb}{0.5,0.5,0.3} % changed this

\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=red}
\setbeamercolor{example text}{fg=green!50!black}

\setbeamercolor{structure}{fg=uemgreen}

\setbeamercolor{background canvas}{parent=normal text}
\setbeamercolor{background}{parent=background canvas}

\setbeamercolor{palette primary}{fg=white,bg=uemgreen} % changed this
\setbeamercolor{palette secondary}{use=structure,fg=structure.fg!100!green} % changed this
\setbeamercolor{palette tertiary}{use=structure,fg=structure.fg!100!green} % changed this

%
\usebeamercolor{structure} 
\setbeamertemplate{sidebar canvas left}[vertical shading][top=uemgreen,bottom=uemlightgreen!75]

 
\definecolor{secinhead}{RGB}{249,196,95}
\definecolor{shadowbg}{RGB}{51,51,51}

\setbeamercolor{secsubsec}{fg=secinhead,bg=black}
\setbeamercolor{shadow}{fg=secinhead,bg=shadowbg}

\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{section in sidebar}{series=\bfseries, size=\tiny}
\setbeamerfont{subsection in sidebar}{size=\tiny}

%\setbeamertemplate{section in sidebar}{series=\bfseries, size=\tiny}
 
 
 \setbeamertemplate{section in sidebar}{\tikz{\node[text width=1.43cm, fill=uemgreen,text=white]{
 			\begin{minipage}[t]{1.35cm}
 				\raggedright
 				\tiny \bfseries \selectfont \insertsectionhead 
 			\end{minipage}
 		};}}
 
\setbeamertemplate{subsection in sidebar}{\tikz{\node[text width=1.43cm, fill=uemgreen,text=white]{
			\hspace*{0.02cm}
			\begin{minipage}[t]{1.35cm}
				\raggedright
			 \tiny \selectfont \insertsubsectionhead 
			\end{minipage}
			};}}
 
 



\setbeamertemplate{headline}
{  
	 
	 \hbox{%
	 	
		\tikz\draw[draw=none,top color=uemlightgreen!78,bottom color=uemgreen] (0,0) rectangle (\paperwidth,1.48);
	}%
	
	\ifbool{MODE_DEV}{}{
		\vspace*{-1.44cm}\hspace*{-0.1cm}
	\hbox{\includegraphics[width=1.6cm,height=1.4cm]{img/uem2.png}}}
	
 \vspace*{-0.02cm}
	 \hbox{%
	 	\tikz\draw[draw=none,top color=white,bottom color=white] (0,0) rectangle (\paperwidth,0.04);
	 }%
	  
	 \vspace*{-0.03cm}
	 \hbox{%
	 	\tikz\draw[draw=none,top color=red!100,bottom color=red!100] (0,0) rectangle (\paperwidth,0.02);
	 }
	 
	
}

 \setbeamercolor{sidebar}{bg=uemlightergreen, fg=black}

}

%\usepackage{textpos} 
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{bm}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=2]{abntex2cite}           % Citações padrão ABNT


%\usepackage[pdfstartview={Fit}]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview={FitB}}

\usepackage[brazil]{babel}

%\usepackage[alf]{abntex2cite}  
%\usepackage{pdfpages}
%
%\def\getpdfpages#1#2{\begingroup
%  \setbeamercolor{background canvas}{bg=}
%  \includepdf[pages={#1},%
%  pagecommand={\global\setcounter{framenumber}{\value{page}}%
%    \expandafter\def\expandafter\insertshorttitle\expandafter{%
%      \insertshorttitle\hfill\insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber}}%
%  ]{#2}
%  \endgroup}
%  
%\getpdfpages{{1,5,7,10,12}}{main.pdf}

\usepackage{frcursive}
 \newcommand{\setfont}[2]{{\fontfamily{#1}\selectfont #2}}
 
\usepackage{tcolorbox}


%#---
\usepackage{pkg/shadowbox}

%#--


\definecolor{attention}{HTML}{E00000}

\newtcbox{\myovalbox}{colback=attention,boxrule=0pt,arc=5pt,
  boxsep=0pt,left=3pt,right=3pt,top=3pt,bottom=3pt}

\usepackage{xspace}
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\newbool{MODE_DEV}
 % descomente essa linha para compilar uma versao de desenvolvimento e dessa maneira compila mais rápido.
\ifdefined\modedev
\booltrue{MODE_DEV}
\else
\fi
 

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=black,
    linkcolor=black,
    backref=true
}
\everymath{\color{black}}
 
\newcommand{\atributo}[1]{\textbf{\textit{#1}}}


%\newcommand{\twocol}[2]{#1 & #2 \\ \hline}


% --- Informações do documento ---
\date{\today} 

\makeatletter
\setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
{
	\beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
	\advance\beamer@tempdim by -6pt%
	\insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
	\vfill
	\ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
	\else%
	\usebeamercolor{normal text}%
	\llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
	\vskip2pt%
	\fi%
}%
\makeatother

\input{text/newcommands}
\usepackage{calligra}

\usepackage{enumitem}
%compatibilidade entre beamer e enumitem
\setitemize{label=\usebeamerfont*{itemize item}%
	\usebeamercolor[fg]{itemize item}
	\usebeamertemplate{itemize item}}


 \makeatletter
  \setbeamertemplate{footline}
  {
  	\leavevmode%
  	\hbox{
  		\hspace*{.935\paperwidth}  \begin{beamercolorbox}[wd=0.6cm,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in foot}%
  			\color{uemgreen} \fontfamily{\rmdefault}\bfseries \selectfont \insertframenumber
  		\end{beamercolorbox}}%
  		\vskip0pt%
  	}
 	\makeatother
 	\setbeamercolor{footline}{bg=white}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty 
\input{text/document}
